\documentclass[12pt,letterpaper]{report}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{scrextend}
\usepackage{vmargin}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{multirow}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{multicol}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{float}
\usepackage{amsmath, amsthm, amssymb, amsfonts}
\usepackage[usenames]{color}
\parindent=0mm
\pagestyle{empty}
\definecolor{miorange}{rgb}{0.91, 0.43, 0.0}
\begin{document}
\setmargins{2.5cm}      
{1.5cm}                     
{2cm}  
{24cm}                    
{10pt}                          
{1cm}                          
{0pt}                             
{2cm}
\begin{flushright}
\today
\end{flushright}
\vspace{-1.75cm}
\section*{Tarea Clase 9}
\subsection*{Obtenga las soluciones de las siguientes ecuaciones:}
\begin{enumerate}
\item Se tiene un rectángulo cuya altura mide 2cm más que su base y cuyo perímetro es igual a 24cm. Calcular las dimensiones del rectángulo.
\item El perímetro de un terreno rectangular es de 350 m. Sabiendo que el largo del terreno es el triple de su ancho, ¿cuáles son las dimensiones de la parcela?
\item La medida de los tres lados de un triángulo son tres números consecutivos. Si el perimetro del triángulo es 12 cm ¿cuánto mide cada lado?
\item Calcula las dimensiones de un rectángulo cuyo perimetro mide 48 cm, sabiendo que de largo mide el triple que de ancho.
\item Calcula las dimensiones de un rectangulo cuyo largo es siete cm más grande que el ancho y sus área es 70.
\end{enumerate}
Las respuestas de las tareas pueden ser enviadas al siguiente correo giovannilopez9808@gmail.com con el asunto entre corchetes de la siguiente manera [Tarea \#] y el nombre del archivo con sus apellidos y nombre, ya sea el nombre completo o solo una parte, por ejemplo \textit{LopezPadilla.pdf}, \textit{LopezGiovanni.pdf}, \textit{LopezPadillaGiovanniGamaliel.pdf}. Las respuestas envienlas en formato pdf, estas pueden ser totalmente digitales (que escriban todo en la computadora) o que sean fotografías, pero por favor, envielo en solo un documento.
\end{document}